\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}







\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor[1]{%
 \clearpage
 \setKV[DS]{#1}
 \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{1.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}}  \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hspace*{4.cm} {\large{\textbf{(Éléments de correction)}}}\hspace*{6.5cm}\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
Dans cette correction, seules les réponses sont données. Cela ne représente pas ce que l'on attend comme rédaction dans un devoir surveillé.\\
}

\begin{document}
\sffamily
\begin{Maquette}[DS, ,CorrigeFin]{Calculatrice=true, Numero=2, Date=19/12/23}
         


\textbf{ Nom :}\hspace{5cm} \textbf{Prénom :}\hspace{5cm}\textbf{Classe :}\\ [1em]
\begin{exercice}
\brm{5}
Dans cet exercice, aucune justification n’est demandée, seule la réponse est attendue.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|m{12cm}|*{1}{>{\centering}m{4.5cm}|}}
    \hline
    % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
 \center {\bf Enoncé } & {\bf Réponse }
       \tabularnewline
        \hline
  \vspace*{0.1cm}{\bf 1.}  Soit $f$ la fonction définie par $f(x)=4-5x$.
 Quelle est l'image de $-3$ par cette fonction  ?\vspace*{0.1cm}&
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.1cm}{\bf 2.} Soit $g$ la fonction définie par $g(x)=3x+9$. Quel est l'antécédent de 6 par la fonction $g$ ?\vspace*{0.4cm}&
      \tabularnewline

        \hline
         \vspace*{0.1cm}{\bf 3.} Un rectangle a pour largeur  $8$  et pour longueur $x+8$. On note $f$ la fonction qui a $x$ associe son périmètre. Exprimer $f(x)$ en fonction de $x$. Donner le résultat sous forme développée.\vspace*{0.1cm}&
      \tabularnewline
        \hline
         \begin{minipage}{11cm}
         \vspace*{0.2cm}
        {\bf 4.} La vitesse de rotation $V$ (en tours par seconde) d'une toupie en fonction du temps $t$ (en seconde) par la formule : $V=-0,225t+15$.\\
        Au bout de combien de temps la toupie va-t-elle s'arrêter ? Arrondir à la seconde. \vspace*{0.2cm}
        \end{minipage}&
      \tabularnewline
        \hline
        \begin{minipage}{11cm}\vspace*{0.1cm}{\bf 5.}
  Soit $h$ la fonction définie par le programme de calcul suivant :\\
  $\bullet~$ Choisir un nombre ;\\
  $\bullet~$ Elever au carré ;\\
  $\bullet~$ Multiplier le résultat par 2 ;\\
  $\bullet~$ Retrancher 8.\\
 Soit $a$ le nombre choisi. Exprimer le résultat $h(a)$ en fonction de $a$. \vspace*{0.1cm} \end{minipage}&
      \tabularnewline
        \hline



  \end{tabular}
\end{center}

\end{exercice}
\begin{Solution}
\begin{center}
  \begin{tabular}{|m{12cm}|*{1}{>{\centering}m{4.5cm}|}}
    \hline
    % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
 \center {\bf Enoncé } & {\bf Réponse }
       \tabularnewline
        \hline
  \vspace*{0.1cm}{\bf 1.}  Soit $f$ la fonction définie par $f(x)=4-5x$.
 Quelle est l'image de $-3$ par cette fonction  ?\vspace*{0.1cm}&$19$
      \tabularnewline
        \hline
         \vspace*{0.1cm}{\bf 2.} Soit $g$ la fonction définie par $g(x)=3x+9$. Quel est l'antécédent de 6 par la fonction $g$ ?\vspace*{0.4cm}&$-1$
      \tabularnewline

        \hline
         \vspace*{0.1cm}{\bf 3.} Un rectangle a pour largeur  $8$  et pour longueur $x+8$. On note $f$ la fonction qui a $x$ associe son périmètre. Exprimer $f(x)$ en fonction de $x$. Donner le résultat sous forme développée.\vspace*{0.1cm}&$f(x)=2x+32$
      \tabularnewline
        \hline
         \begin{minipage}{11cm}
         \vspace*{0.2cm}
        {\bf 4.} La vitesse de rotation $V$ (en tours par seconde) d'une toupie en fonction du temps $t$ (en seconde) par la formule : $V=-0,225t+15$.\\
        Au bout de combien de temps la toupie va-t-elle s'arrêter ? Arrondir à la seconde. \vspace*{0.2cm}
        \end{minipage}&$67$ secondes
      \tabularnewline
        \hline
        \begin{minipage}{11cm}\vspace*{0.1cm}{\bf 5.}
  Soit $h$ la fonction définie par le programme de calcul suivant :\\
  $\bullet~$ Choisir un nombre ;\\
  $\bullet~$ Elever au carré ;\\
  $\bullet~$ Multiplier le résultat par 2 ;\\
  $\bullet~$ Retrancher 8.\\
 Soit $a$ le nombre choisi. Exprimer le résultat $h(a)$ en fonction de $a$. \vspace*{0.1cm} \end{minipage}&$h(a)=2a^2-8$
      \tabularnewline
        \hline



  \end{tabular}
\end{center}

\end{Solution}
~\\

\begin{exercice}
\brm{5}
\begin{minipage}{10cm}
On donne les courbes représentatives d'une fonction $f$ (notée $\mathscr{C}$) et d'une fonction $g$ (notée $\mathscr{D}$).\\
Par lecture graphique :
\begin{enumerate}
\item Donner l'ensemble de définition de $f$.
\item Recopier et compléter : $f(5)=.....$
  \item Donner l'ordonnée du point de $\mathscr{C}$ d'abscisse $0$.
  \item Résoudre l'équation $f(x)=0$.
   \item Résoudre l'équation $f(x)=g(x)$.
  \item Donner l'ensemble des solutions de l'inéquation $f(x)\leqslant 12$.
   \item Donner l'ensemble des solutions de l'inéquation $f(x)>g(x)$. 
  \item Dresser le tableau de signes de la fonction $f$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}

\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.6cm,yunit=0.3cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-4.2,-10.2)(8.2,17.2)
\def\f{(x+2)*(6-x)}
\def\g{x+8}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=2, showorigin=false]{->}(0,0)(-3.99,-8.99)(8,17)
\multido{\n=-4+1}{13}{\psline[linewidth=0.2pt](\n,-10)(\n,17)}
\multido{\n=-10+1}{28}{\psline[linewidth=0.2pt](-4,\n)(8,\n)}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=500,linewidth=1.25pt, linecolor=red]{-3}{7}{\f}
\psplot[algebraic=true,plotpoints=500,linewidth=1.25pt, linecolor=blue]{-3}{7}{\g}
%\psline[linecolor=blue,linewidth=1pt](-3,-1)(7,9)
\psdots[dotstyle=*,linecolor=red](-3,-9)(7,-9)
\psdots[dotstyle=*,linecolor=blue](-3,5)(7,15)
%\psdots[dotstyle=*,linecolor=blue](7,9)(-3,-1)
\uput[u](6,11){{\LARGE \blue{ $\mathscr{D}$}}}
\uput[u](-1.2,11){{\LARGE \red{ $\mathscr{C}$}}}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\end{exercice}
\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item $[-3~;~7]$
\item $f(5)= 7$
  \item $12$
  \item $S=\{-2~;~6\}$
   \item $S=\{-1~;~4\}$
  \item $S=[-3~;~0]\cup[4~;~7]$
   \item $S=]-1~;~4[$
  \item Tableau de signes de la fonction $f$ : \begin{tikzpicture}
  \tkzTabInit[lgt=1,espcl=2]{$x$/0.5,\footnotesize $f(x)  $/0.5}{$-3$,$-2$,$6$,$7$}
 \tkzTabLine{,-,z,+,z,-}
 \end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{Solution}
~\\
\begin{exercice}
\brm{4}

\textbf{ On se place dans un repère orthonormé du plan.\\}
On considère les points $A(-4~;~3)$ et $B(3~;~4)$. On a de plus, $AC=2\sqrt{10}$ et $BC=\sqrt{10}$.\\
On rappelle que le cercle circonscrit d'un triangle est le cercle qui passe par les trois sommets du triangle.
\begin{enumerate}
  \item Calculer $AB$ (écrire le résultat sous la forme $a\sqrt{b}$ avec $b$ le plus petit possible).
  \item Montrer que $ABC$ est un  triangle rectangle.
  \item Le centre du cercle circonscrit d'un triangle rectangle se situe au milieu de l'hypoténuse. \\
  Déterminer les coordonnées du centre du cercle circonscrit au triangle $ABC$, puis déterminer son rayon.

     

          \end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item $AB=5\sqrt{2}$
  \item On utilise la réciproque du théorème de Pythagore.
  \item Son centre a pour coordonnées : $(-0,5~;é 3,5)$ et son rayon est $\dfrac{5\sqrt{2}}{2}$.

     

          \end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{exercice}
\brm{6}
 Un éleveur de poulets décide de remplir son silo (réservoir) à grains. En notant $x$ le nombre de jours écoulés après avoir rempli son silo à grains et $f(x)$ la masse (en kg) restante au bout de $x$ jours on a : $f(x)=1023-37,2x$.

\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer l'image de 20 par $f$. Interpréter le résultat dans le contexte de l'exercice.
\item Déterminer l'antécédent de 93. Interpréter le résultat dans le contexte de l'exercice.
\end{enumerate}
\item Sachant qu'il avait rempli son silo au maximum de sa capacité, quelle est la contenance (en kg) du silo ?
\item Au bout de combien de jours l'éleveur sera-t-il à court de grain ? Justifier.
\item Quelle quantité de grains en kg consomment les poulets en une journée ?
\item Le troisième jour, un renard a tué la moitié des poulets, divisant par 2 la quantité de grain consommé par jours. Il lui reste 420 kg de grain. Donner la fonction qui modélise la quantité de grain restante en fonction du nombre de jours. On notera $g$ cette fonction.

\end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item $f(20)=279$. Il reste 279 kg de grain dans le silo au bout de 20 jours
\item L'antécédent de $93$ est $25$. Au bout de 25 jours, il reste $93$ kg de grains dans le silo.
\end{enumerate}
\item $1093$ kg
\item $28$ jours
\item $37,2$ kg
\item $g(x)=420-18,6x$

\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}
\end{document} 
